# WineStyle Test Work

Автор: https://maestro-magnifico.ru/

### Установка

- Скачайте проект;
- Для запуска вам потребуется PHP 7, так как я использовал в методах строгую типизацию;
- Импортируйте базу, дамп лежит в корне проекта;
- Переименуйте `config.php.sample` в `config.php` и заполните его;
- Запустите `index.php`;
- При первом запуске будут созданы необходимые директории для изображений. Также, у вас спросит хотите ли вы автоматически создать изображения. Вы можете либо согласиться, либо загрузить в папку `gallery` свои картинки с расширением `.jpg`;
- Ошибок возникнуть не должно, но если нужно получить ошибку, то раскомментируйте 24 строчку в файле `index.php`.

### Особенности

- Я вынес HTML из файла `demo.php` в файл `index.php`. Вам не нужно обращаться больше ни к каким файлам напрямую.
- Я добавил отдельный класс для работы с базой данных - `db.php`
- Генерация миниатюр работает дедушкиным способом. Обычно я использую ImageMagick, но в вашем задании всего один формат изображений - `jpg`, так что я решил упростить установку и не брать ImageMagick. Так вам не придётся заморачиваться с Composer.
- Ошибки при генерации изображений выводятся в атрибут `alt` самого изображения. Я так сделал для лаконичности в коде, но вообще там легко сделать чтобы вместо `<img>` выводился `<div>` с ошибкой.
- Добавил возможность генерации изображений, чтобы не приходилось качать свои картинки с Гугла.

### Разнос вашего задания

Обращение к файлу `generator.php` по GET-параметрам
прямо из `src` изображений это плохая практика. Такая структура подразумевает,
что `generator.php` обязательно должен вернуть картинку, что делает практически
невозможным отлавливание ошибок в этом файле. Я нагородил небольшой костыль, чтобы отловить ошибки
и не нарушить условия ТЗ, но при этом обращение к методу генерации происходит
дважды - один раз в PHP для проверки успешности генерации, второй раз в HTML из `src` для вывода изображения.
Генерация не происходит дважды, при втором обращении метод отдаёт кэш. Но всё же, двойной запуск одного
и того же подряд это не очень хорошо.

Как сделал бы я. Файл `generator.php` должен хранить только класс и не запускаться по прямой ссылке.
Далее есть два варианта:

1. Метод генерации `create_thumb` должен возвращать не изображение, а тег `<img>` при удачной генерации,
либо `<div>` с ошибкой при неудачной. Это не лучший способ, он немного смешивает HTML и PHP, но зато позволит
встраивать изображения одной строчкой.
2. Метод генерации `create_thumb` должен возвращать массив с ключом `(bool)error`. Если есть ошибка,
то мы можем также вернуть в ключе `message` сообщение. Если нет ошибки, то вернуть прямую ссылку на
миниатюру в ключ `result`. В этом случае, мы можем обрабатывать массив в нашем view и выводить полученные
данные как угодно.

Такая структура избавила бы от общения файлов через GET, а все
ошибки в коде можно было бы отлавливать напрямую.

---

В задании написано "не выводить" изображения некоторых размеров для Desktop или мобильных устройств.
Для этого я использовал регулярное выражение в PHP, которых по идеи лучше избегать (регулярки
медленно работают). Вообще, такая практика осталась где-то в 2010 году. Сейчас максимум что делают
с некоторыми картинками для мобильных устройств - скрывают их. Чаще всего это делается
адаптивной вёрсткой, в редких случаях в JS. Но в ТЗ написано "не выводить", поэтому я не вывел.

---

В задании написано, что в параметр `name` нужно скармливать название картинки без расширения.
Это сильно ограничивает возможности скрипта и создаёт костыль - необходимость прописывать
расширение в PHP. У изображений типа `image/jpeg` есть несколько
расширений - `.jpg`, `.jfif`, `.jpe` и `.jpeg`. По идеи, этот скрипт уже мог бы работать со
всеми этими расширениями, но из-за условия в ТЗ он работает только с `.jpg`.